民主派15人延任立會與否 採單一門檻 按過半支持者取態定去留

節錄

民主派15人延任立會與否 採單一門檻
按過半支持者取態定去留

■民主派議員昨開記者會交代民調門檻，承諾只要過半支持者要求他們離任便會離開議會。

【民意為先】

相關新聞：王永平反駁林鄭 「港無三權分立非事實」

【本報訊】民主黨、公民黨、香港本土毛孟靜、工黨張超雄和社福界邵家臻共15名議員昨表明，。。。。。。。

香港民意研究所主席及行政總監鍾庭耀昨與民主黨、公民黨、毛孟靜及張超雄開記者會，交代民調細節。研究所決定，把成功樣本設在2,000個，半數為固網電話樣本，半數為手提電話樣本，並以隨機方式採樣，受訪者年齡下限為18歲，調查將於本月21日開始進行。今次調查由研究所及中大傳播與民意調查中心同步進行。

相關新聞：近七成市民促重啟立會選舉

民主黨承諾服膺結果

最為大眾關心的「門檻」問題，即究竟民調結果為何，民主派便會服從有關結果，決定留任或撤離，接受以民意定去留的民主黨、公民黨、毛孟靜、張超雄也同意去留倚靠單一門檻，即只計算其支持者的過半意向。民主黨主席胡志偉指，「只要有一半支持者要求我哋離開（立法會），我哋承諾必定服膺結果」。胡志偉指，如果支持他們留任或離開也不過半，該黨便會作政治判斷決定去留。

鍾庭耀早前建議，民調可採用兩個獨立門檻，即全港市民過半或參與民調的民主派議員支持者三分之二以決定去留，但民主黨胡志偉昨解釋，要修訂鍾庭耀建議門檻的決定，因為坊間質疑三分二的門檻會過高或者是別有用心，又有市民擔心今次去留爭議相當大，如把非泛民支持者意見都納入計算，會左右結果。因此決定採用現時做法，以過半支持者為門檻定去留。

鍾估計2,000個樣本中，。。。。。

毛孟靜籲勿棄議會戰線

楊岳橋亦表示，會在民調展開前繼續向公眾解釋留任理據，但該黨定必服膺民調結果。張超雄就指延任「違法違憲」，雖然他個人認為立法會中泛民主派聲音真空一年相當危險，但去留有各自理據，故交由支持者決定是正確做法，張亦代表社福界議員邵家會服從民調結果。

香港本土毛孟靜就強調，雖然她會服從民調結果，但認為港人勿輕易放棄議會戰線。。。。。。。。